\input glyphtounicode%
\pdfgentounicode=1
\documentclass[spanish, fleqn]{article}
\usepackage{babel}
\usepackage{fourier}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[basic]{complexity}
\usepackage[colorlinks, urlcolor=blue]{hyperref}

\newcommand{\tnum}{1}
\title{Tarea \tnum\\
       Informática Teórica\\[2ex]
       \huge\emph{\textquote{Describiendo lenguajes}}}
\author{\NP-Complete Warriors}
\date{2021-09-01}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}

\begin{enumerate}
\item % 20212t1p1
  Describa el lenguaje sobre el alfabeto \(\Sigma = \{a, b\}\)
  de las palabras que no contienen \(a b\),
  primero en texto y luego mediante una expresión regular.
\item % 20212t1p2
  \label{ques:20212t1p2}
  Describa el lenguaje sobre el alfabeto \(\Sigma = \{a, b\}\)
  de las palabras que contienen \(a b a\),
  mediante una expresión regular.
\item % 20212t1p3
  Explique cómo construir un autómata finito
  que reconoce el complemento del lenguaje
  de la pregunta~\ref{ques:20212t1p2}.
\end{enumerate}

  \input{condiciones}
\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% ispell-local-dictionary: "spanish"
%%% End:

% LocalWords:  glyphtounicode empty
